---
slug: producto/mast/
title: MAST
description: En Fluid Attacks realizamos pruebas de seguridad de aplicaciones móviles (MAST), combinando SAST, DAST y PTaaS para identificar vulnerabilidades en aplicaciones móviles.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, Mast, Aplicaciones Moviles, Sast, Dast, Mpt, Pentesting, Hacking Etico
banner: mast-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634643/airs/product/cover-sast_owhvak.webp
definition: Las pruebas de seguridad de aplicaciones móviles (MAST) de Fluid Attacks analizan tu aplicación móvil para detectar vulnerabilidades conocidas y de día cero en ella, acorde a su plataforma móvil y marco de desarrollo. En MAST, combinamos técnicas estáticas (SAST), dinámicas (DAST) y *pentesting* como servicio (PTaaS) a lo largo de tu SDLC. Con estos tres métodos, evaluamos el código y los controles de seguridad de tu aplicación móvil, teniendo en cuenta estándares relacionados que se enfocan en estas *apps*, como OWASP MASVS y OWASP Top 10 Mobile Risks, además de muchos otros propios de la ciberseguridad en general. En nuestras evaluaciones comprobamos, entre otros requisitos de seguridad, que tu aplicación móvil haga un uso adecuado de las características de la plataforma en la que se ejecuta, emplee algoritmos de cifrado robustos, cuente con controles de autenticación y autorización fuertes, y que sus datos estén adecuadamente protegidos para su almacenamiento y transmisión. Todo esto se consigue con la ayuda de nuestras herramientas automatizadas en combinación con la experiencia de nuestro equipo de *pentesters* altamente certificado, que simula ataques reales para lograr pruebas de seguridad continuas, precisas y exhaustivas.
---

<div class="sect2">

### Tasas mínimas de falsos positivos

Las evaluaciones manuales continuas
realizadas por nuestro equipo experto en *pentesting*
nos permiten reducir significativamente
el número de falsos positivos reportados
por nuestras herramientas automatizadas.

</div>

<div class="sect2">

### Bajas tasas de falsos negativos

Las técnicas SAST y DAST,
realizadas tanto de forma automática como manual,
nos permiten garantizar tasas muy bajas de falsos negativos,
a diferencia de lo que se puede lograr con estos métodos
cuando se ejecutan solo de forma automática.

</div>

<div class="sect2">

### Reportes detallados

Las pruebas de penetración manuales
por parte de nuestro equipo permiten
un reconocimiento más profundo de los problemas de seguridad
de tu aplicación móvil,
que te son comunicados en reportes detallados que incluyen analítica,
evidencia y recomendaciones de remediación.

</div>

<div class="sect2">

### Pruebas desde las primeras fases del SDLC

La implantación de SAST
desde el momento en que se escriben las primeras líneas
de código y de DAST en ambientes de pre-producción internos
te permite remediar vulnerabilidades tempranamente
y ahorrar tiempo y dinero.
El costo de remediación durante la fase de desarrollo
es 10% del costo durante la fase de producción.

</div>
